\serie{Activités mentales}

\input{./2G4/inc_2G4/2G4_mental_exercice1_enonce_sourcetex.tex}
 
  
\input{./2G4/inc_2G4/2G4_mental_exercice2_enonce_sourcetex.tex}
 
  
\input{./2G4/inc_2G4/2G4_mental_exercice3_enonce_sourcetex.tex}
 
 %\vfill\columnbreak 
\input{./2G4/inc_2G4/2G4_mental_exercice4_enonce_sourcetex.tex}
 
  
\input{./2G4/inc_2G4/2G4_mental_exercice5_enonce_sourcetex.tex}
 
  
\input{./2G4/inc_2G4/2G4_mental_exercice6_enonce_sourcetex.tex}
 
  
\begin{exercice*}
 Déterminer l'intersection des droites $(\mathcal{D}_1)$ et $(\mathcal{D}_2)$ d'équations respectives $y=5x-7$ et $x=-4$.
\begin{corrige}
 $(-4;-27)$
\end{corrige}
\end{exercice*}

\begin{exercice*}
Quel est le nombre de solutions des systèmes?
\begin{enumerate}
\item 
 {$\left\lbrace \begin{array}{r@{~y~=~}r@{~x~}l}
                 &-~1,5&+~2,4\\&-~1,5&-~8
                \end{array}\right.$}
\item 
 {$\left\lbrace \begin{array}{r@{~y~=~}r@{~x~}l}
                 &~5&-~1\\&7&-~1
                \end{array}\right.$}
\end{enumerate}
\begin{corrige}
\begin{colenumerate}{2} \item aucune \item une unique \end{colenumerate}
\end{corrige}
\end{exercice*}
 


